NBA容許球員印反美BLM政治標語 唯不可印反中撐港標語

美國密蘇里州國會參議員、共和黨籍霍利（Josh Hawley），周五發信質問NBA總裁阿當施華（Adam Silver），有報道指聯盟容許NBA球員，在復賽球衣上印上部份政治標語，包括聲援黑人抗爭運動的「Black Lives Matter」、爭取自由的「Freedom」等29個標語，卻缺少了聲援香港人標語，霍利更指出港人近期受到《國安法》打壓，令僅餘的自由都漸漸消失，痛斥NBA聯盟「親中」，並提出多達5點問題，要求聯盟作出回應。

由於上月美國黑人男子弗洛伊德（George Floyd）遭白人警察跪頸致死，事後引發全球撐黑人示威，多名NBA球員都有份參與，故有報道指NBA聯盟早前與球員工會達成協議，允許球員在球衣上印上29款政治標語

周五曾多次聲援港人的共和黨籍霍利，向NBA總裁阿當施華發信，批評NBA容許的29個政治標語中，卻少了聲援香港人標語。霍利在信中表示：「獲批准的標語中明顯缺少了，對於中國共產黨逼害者的聲援，包括因近期訂立的《國安法》令僅餘的自由亦漸漸消失的香港人。」

「鑑於NBA曾受到中共的打壓及道歉事件，這個疏忽實在令人震驚。去年10月，火箭總經理莫利（Daryl Morey）發表撐港言論後，NBA卻選擇跟中共道歉。」霍利認為NBA的決定，是為了中國市場的利益。

霍利又稱，如果NBA決定對政治標語進行審查，那麼跟中共沒有分別，要求NBA容許球員們聲援香港人及維吾爾族人，並提出「5大訴求」，要求NBA在7月29日前回覆，包括詢問NBA允許球員球衣上印製的政治標語，是否缺少了聲援中共受害者的標語，以及NBA如何保障球員們聲援香港、新疆後，免受中共的報復等。

咁先好..加速主義

NBA記者回應聲援港議員：FxxK U

美國共和黨參議員霍利（Josh Hawley），周五向NBA發信狠批聯盟「親中」，限制聲援香港人的標語後，美國著名籃球記者綽號「WOJ大神」、經常得到NBA第一手消息來自ESPN的沃納羅斯基（Adrian Wojnarowski），竟然向霍利發出電郵，並附上兩字粗口「FXXX U」回應，事後沃納羅斯基向霍利道歉，ESPN亦形容沃納羅斯基的行為不可接受。

據美國傳媒報道，沃納羅斯基是在霍利向NBA發信後數小時，向霍利送上「粗口」問候，被霍利將相關截圖放上twitter，引發體壇極大關注。隨後沃納羅斯基在twitter上發帖道歉：「我無禮並犯下令人懊悔的錯誤，我為自己的處理方式感到抱歉，我將立即與霍利道歉，同時我還需要向我的ESPN同事道歉，因為我知道我的行為是不能接受，不應該影響到他們任何一人。」

事後ESPN亦發聲明指：「這是完全不可接受的行為，我們不會容忍，任何在ESPN工作的人都不可以像沃納羅斯基般對待霍利，我們將直接聯絡沃納羅斯基處理事件。」

不過霍利得知沃納羅斯基的道歉後，認為他的道歉是沒有任何意義，認為對方「只是說了他真實想法」，並要求NBA回覆他信中的訴求。

當 NBA 同 FOJ 狗咁撚，勁！

人地中國人話要抵制nba🤔
不過...

woj

NBA唔知醜送個波俾中国

佢fuck you係咩意思
支持中共踐踏人權自由？

籃波狗：睇唔到 繼續睇nba

垃圾

nba班死nigga 成班馬嬲追住粒波 入場睇嘅應該係俾錢入動物園睇馬嬲嘅心態

唔睇nba好耐

ESPN不嬲奶共

關woj撚事咩
唔係連佢都收到中共錢掛

Nba白左偽善

籃波有咩好睇

一日奶共占係湖人我都唔撚想睇湖人贏波

打到啪啪聲🤣

煲大佢 不如改名CBA啦

應該係收NBA錢轉黎視線 而霍利無比佢地呃到

不過霍利得知沃納羅斯基的道歉後，認為他的道歉是沒有任何意義，認為對方「只是說了他真實想法」，並要求NBA回覆他信中的訴求。

Josh Hawley舊年年尾好似黎過香港